移民，咁父母點？

如果想移民既你地，會點樣安排父母？帶埋佢地去？留佢地係香港？

你諗住照顧佢一世？

一個愛你既父母係會成就子女，唔會拖累佢。
老豆養仔，仔養仔。

識諗既父母都唔想子女衰
倒返轉諗
你老左
會唔會想子女因照顧你而留係到？

係

老人家就唔好走黎走去啦
獨生？無離開過屋企？

你有呢個諗法唔適合移民

settle down 後再接埋佢地去

留係香港算喇
最多傾下電話，每年返香港見下
佢地唔會適應到新環境

冇得點。
你估移民真係好幸福咩，
離鄉背井，冇人冇物，其實都幾辛苦吓。
第一代移民係最辛苦

我老豆老母唔洗我養，仲好支持我移民

好多父母都係當年走難落黎，而佢地父母都留係大陸。

咁你等佢地百年歸老至諗移民啦

作為人哋父母 我都希望個仔女走得就走 不用太掛念我們 明白始終凡事有犧牲

但作為一個家庭關係良好 自小被父母痛錫既仔女 我亦都希望可以陪伴父母走埋佢人生最後一程 始終佢哋為你犧牲咗咁多

所以建議樓主自己取捨 凡事有得必有失

最緊要唔係你點諗，最緊要係溝通。

藍嘅就一齊走
黃嘅就留低佢地繼續抗爭

卑自己一至五年嘅transitional period
Settle down 咪move forward

咪就係 如果佢地要你留低照顧佢 咁姐係代表你只係一件養兒防老既產物

我唔諗住生存落去
人生唯一意義係照顧我母親

顧好自己先啦

父母temp visa / 退休投資移民 / 父母PR visa 等等

你老豆老母咁大個人，自己識照顧自己啦

我個單親老母就好依賴仔女，唔識自立、諗住養兒防老，我講話「我俾家用，其餘自己搞掂」，佢就buy了

愚孝

老豆老母係藍絲 愛國紅 + 港豬
而佢地係走難落黎既人
所以我完全唔諗住照顧佢地 因為唔值得

私了佢地, 死左唔洗煩

你唔適合移民

三擊掌

冇錯
唔一定話父母果輩自己自私
可能係佢地既父母自知落唔到黎 就叫仔女落黎

屋企咁好洗咩離家出走自己都唔要既野塞俾我？
黎左咁多年都擁抱唔到普世價值 調番轉頭話厲害了我的國
我覺得冇咩好再講

所以唔使諗父母，否則世世代代都永留地獄鬼国

等自己 settle down 會接埋佢地一齊去.

齊上齊落

依個係明智之舉
大家一齊留係度真係攬炒

係華人先會有d 咁既諗法

我有問過老豆走唔走

唔走, 咁算啦

繼續支持政府囉

廢老

係愛定係責任呀？

係武漢肺炎呀 屌你老母

其實唔係囉
我識啲歐洲人都會想返自己國家陪自己屋企人

我認

連登仔最撚仇父仇母，喺度問有撚用

當年老豆老母落黎香港十幾年冇番過去咪又係咁，而家要聯絡容易左咁多，老豆唔識字當年細個仲要陪老豆每年去郵局搵寫信佬寫信番鄉下。

比例上一定少好多先，白人好多18歲之後就唔會問父母領零用錢，再大過少少就自己搬出去住，日本人20，21歲好多都搬出去自己住(講緊可能由鄉下地方搬去大城市)，係唔知點解華人覺得要痴住自己父母成世先叫孝順好聽d 就叫孝順難聽d 咪裙腳仔一個

歐洲都要睇咩國家，意大利係大家庭玩法，但英國果d多數都去城市揾工，唔想做先返鄉下揾屋自己搞d野做。

日本就case就近年有d變，依家好多後生頂唔順社畜生涯，30左右就返鄉下同父母同住+承繼家業

不過都要幫香港人講返句說話，香港樓價咁貴同父母住無可避免，但移民可以揀樓價相對上冇咁貴既地方d 人都要話掛住父母要同父母住就冇得兜啦

咪叫父母一齊走囉…
利申：父母話唔走

啊媽想我自己移民 但我唔捨得

你係咪調轉咗？
藍嘅仲帶佢走？

問下佢地想點

未必係華人問題，中國同台灣好多後生都係廿頭就搬，鄉下冇就業機會焗住去大城市，你當中國留守兒童老人冇到？城市人咪痴父母住囉，不過只係負擔唔起買多層樓咋

移左民都可以係香港居住
但你一日未移就永遠都只能夠留係香港
其實仲需要諗?

但華人覺得一定要同父母住先係孝順呢個心態一定重好多先，你幾可見白人送父母去老人院會比人追住黎屌佢地不孝，但你係華人地區送父母去老人院一定比人圍屌你

Ture

唔計香港果d 黑心老人院，其實如果老人無自理能力，去老人院先係對大家最好既選擇，有專人照顧同煮食已經贏左，後生要返工，點照顧到咁多。

如果你老豆老母當年有做正確的事，84年之前有好似其他殖民地咁俾人"移交主權"就反抗，你撚洗移民？

依啲家車，直接同佢哋傾下，甚至自己做決定，都應該好過上嚟問連登仔啦下嘛？

父母要對自己嘅人生負責任

無L有錯

父母已經講左想我自己移民，佢地走既機會唔大，係係我自己放唔底佢地自己係香港啫

唔照顧一世，都唔想分開兩個國家咁遠

信政府

其實已經係咁以傾過下，佢地覺得如果我走到就走，唔需要擔心佢地，係我自己唔捨得

如果兩老健全、唔係話有大病痛咁你就去啦
最多大年大節既時間返嚟陪佢地過年

又唔急嘅，係香港搵吓錢先囉

過幾年政治形勢變好就冇事

兒登仔真係cls
有人擔心家人都唔得
孝順又唔得

知你哋做慣毒撚一個人

笑到我

留佢地係香港受啦，佢地應得嫁。

呢啲口吻聽落幾似文革

政治立場不同 父母都由得佢地死

即係老婆仔女都掉低

如果依家係走難, 唔走就呢世冇得走, 你仲會唔會考慮你父母?

照顧老豆老母一世有咩問題？

你地口中既老豆老母 又有冇理過你既將來

關我撚事？

自己想移民但老竇老母唔想走.老母由細到大都好錫自己.想走但唔忍心離開佢.

拉埋父母去移民唔得？

單親
又冇兄弟姊妹
佢唔肯走 點放低

上一代走難來到香港個陣其實都面對我地而家同一個問題

佢哋自己話唔走，可以點？
梗係幫細路諗咗先

same

咁同樣一個愛父母既仔女都會既

單親老母好唔想我移民

LM

帶埋佢走囉

佢又唔肯離開香港，成日話自己唔識英文，離開唔到個 comfort zone. 我諗住過咗去讀書， settle down 再睇下佢過唔過嚟

事實真係好困難
唔通淨係留係唐人街咩

迫佢囉，依家係佢迫緊你惡過你睇死你唔走，你迫到佢老來從子就得喇。

一個係東京出身 係東京做野既日本人 好多都係同父母住喎

我都認
我欠佢地太多太多

移民果班都係仆街黎 唔會諗屋企人

咁我都有個丫哥唔會去移民，如果我老母唔肯走，都叫有個人照顧佢不過最煩係驚我老母到時會情緒勒索我

唔係話養佢地一世，但係移民就無得間唔中番黎同佢地食飯。無得好嗲咁叫daddy mammy。我下星期就走，其實我都好唔捨得。
我寧願我做先頭部隊自己捱過果5年，之後都可以比佢地簡跟唔跟我走，同埋我下一代會有自由。

同埋我地係走難唔係移民，無得諗咁多。

咗大個人啦
成年人嚟㗎
有手有腳自己諗啦

你文盲？
樓主講緊父母

的確有人係咁

但另一樣野
係而家鄰國人統領世界
基本上真係唔駛驚唔識英文
驚唔識匪語仲好
話唔定到時發現去到邊都有啲識殘体字嘅鄰國人

唔駛走
外置好快會排華
到時粉紅都會要撤
淨1個美國唔見200,000條人命
呢筆血債會要由華人/亞裔還
多謝支那

我老豆老母申請落嚟，有冇諗佢哋老竇老母點？

咁我同你case都幾似…

我個對愛国红咪成日叫我走去外國不過如果有一日我要移民，相信角家會照顧佢哋啦

咪帶埋過去囉，大把移民plan可以帶父母仔女

咪on9 la
依家民用航線咁common
又有得視像
你想見都幾時有得見啦
係你有冇心既姐

每個人有自己選擇 咁佢唔走 你要走咪自己走
呢個係你嘅人生 自己選擇同負責返喇

兩條死廢老就留番喺香港，最好呢世都唔洗再見

我有朋友係單親，咁點搞？

上左救生艇先
唔係黑心、有病就送佢地去老人院供養
無病的只有由佢地自生自滅
如果有仔女就以仔女為先
自私都要做

到攞左居留權有機會再孝順

見你咁認真，我又認真分享下諗法…

如果有選擇留喺香港嘅兄弟姊妹或者親戚，而你父母又有足夠自理能力，建議佢哋先留喺香港，過渡期由兄弟姊妹親戚睇住，你有假期咪返香港見下面囉。佢哋年紀大，一下子去外國地方，未必適應…

到你自己都熟悉新環境之後，如果佢哋需要照顧，再接佢哋去外國啦。到時你自己已經熟路，可以幫助佢哋適應嘅。而且外國對老人家嘅照顧，同一般居住環境，一般都好過香港，唔使擔心。

Metoo
我一走如果到時個勢再差d
佢無我嘅話地生存機會會更低
呢個係道義問題
我唔可能危急關頭掉低曾經對自己恩重如山嘅人
但我會叫兄弟姊妹走
我留係度
最多死係度
反正遲早都要死

現在進行式好多航空公司執緊／吊緊政府鹽水啦
仲有隻Xitler肯撚定會綁住香港人做人質

一齊走啦

香港一般規格既老人院環境係真差

地方淺窄到壓抑、床位密集、冇私人空間（有啲連條布都冇），夜晚訓覺，四鄰啲鼻鼾、開口夢聲此起彼伏，有啲院友有情緒問題或者身體不適，成晚口upup或者發出呻吟都係常事

沖涼要定時集體沖，尿片要當眾換，好似農場啲動物咁，好冇尊嚴…

活動地方都係得大廳位，連曬下太陽吸收下清新空氣既地方都冇

日日就係睇電視打麻雀聽收音機，但睇咩台冇得揀，手提電話充電位都冇個，食乜都冇得揀

唔講送去豪華老人院嗰啲
送去普通老人院真係有說話聽都正常

不過依個時候子女就可以用返窮家父母既金句：
雖然我俾唔到好優渥既生活你，但我已經響自己能力範圍內俾左最好既你喇！我問心無愧！

你on9?
層主理據係唔諗住照顧一世就可以掉低

兩老都係垃圾黎，早走早著

講緊父母
你老婆仔女地位低過父母定一樣？
其實你有老婆仔女既話佢地先係你屋企人
父母已經變成親人 你唔使日日見日日都同佢講你既野剩
你要諗都應該係諗你自己同你自己屋企先

有能力照顧自己家庭後仲有能力照顧返父母既 都可以叫無問題既
但有自己家庭 應該諗左自己家庭行先
唔係父母

我覺得係你地太重個啲思維同感情用事多
講真 做人好多時就係大事小事一唔夠理性 就可以影響甚大

文革既做法係批鬥、羞辱、毒打、搶掠、流放、殺害
同放棄一個level？

文革會由得佢死?你都ON9
緊撚係舉報老豆老母同紅衛兵揸手一齊燒死自己父母啦

如果你能力有限
咁係應該諗左自己先
感情用事無用架 你無野咪好彩 有啲嗱事就係因為你當初感情用事累死自己

我無幫啲父母辯護 只係覺得同文革一樣姐
父母鬥仔女 仔女鬥父母
無他 只係政治立場唔同 同而家一樣

睇個老豆老母仆唔仆街嘅
如果撇除老豆老母個身分之後佢哋都對你有恩
咁唔好講盡孝
有恩報恩都好合理

由細到大不斷冷待/虐待自己仔女嗰啲，同埋好自私嗰啲，你唔撚理佢哋都好合理

返自己國家但係咪直頭同返父母住先？
人地講緊可能同國家但隔幾個州
講緊只不過係想話叫做大家同一個地方咁解渣喎

我話似姐 無話一模一樣 咁程度唔同姐

同佢地講：自己諗掂佢

如果你被佢情緒勒索到咁你應該諗諗你係咪有問題

我諗住去咗讀書先，話讀完就即刻去揾工，同老母講拎咗國籍先再算

你on9
老婆梗係照顧一世

請工人照顧她們

文革係有人有目的咁鼓吹細路鬥死老豆老母 同而家唔同
我最多只係道不同不相為謀 唔係要擺佢地出黎俾人批鬥 差好遠
試下唔好睇咁多hk01果D藍野 郁下都拉上文革黎講

父母一樣可以

每個移民都有父母

保重 事事小心

男人天生不多不少都會有戀母情結

但你似乎誇張咗啲喎

我就無睇開01嘅 不過係大學讀過文革史嘅course做free elective 講下自已感受姐

唔打算同你駁到底 你覺得唔似咪唔似

文革啲人都唔覺自己有問題 人總會為自己行為搵藉口 （可能我都係）

藍絲斬人又唔見你出聲？

咁都叫戀母
我gay嫁

我做左人父母兩年，父母養大仔女真係勞心勞力，可以的話我都會想陪佢地到最後

利申: 照移民，最多一年返香港一個月，佢地又過來一個月咁

你知唔知乜撚野叫「鬥」呀？
而家捉班廢老關牛棚剷陰陽頭？

由得佢地自生自滅都「文革」
咁班撐警賤種趕未成年手足出屋企又點計呀？

好自私 正常係一家人齊上齊落 老豆老母養你 你大過左你唔照顧番番佢?

由得佢地死
有咩事叫佢地搵狗

舊年班藍絲趕未成年手足出門口唔見你出聲？

藍嘅就要擁抱大灣區，你帶埋佢移民就係你不孝。

吓我無係呢個Post講 唔代表無

我由始至終都無話幫藍絲辯護

斬人落絲應該要落地獄tim la

睇返一開頭我話「似」 程度上有分別

原本無呢單社運 無政治影響 咪唔會由得父母自生自滅

而家有左 先做咁嘅決定（即使你唔係 好多人都係咁）

Btw 即使文革 唔係人人都斬死老豆 好多人只係單純唔認 由鳩老豆死

另一伴 仔女先係你屋企人
父母係親人
你覺得咁樣係自私 呢個想法我已經覺得你係愚孝
如果我能力係有限既我都要諗父母行先而唔係我家庭？
咁係咪變相父母仲成為左你既負累？
我自己如果有小朋友我都唔會想佢地大左要俾返啲嗱我
佢地可以有自己世界 有自己生活就夠

跟你講法

藍絲斬人要落地獄都幾撚文革下喎

我諗住距地老咗請個賓妹照顧下距，寄下少少家用俾距應付日常洗費，仁至義盡啦～

你成家立室之後都系搬出去啦，住長洲同住澳洲有何分別呢？

哦 姐係選擇性道德撚啦

咁愛國就要俾佢體驗下文革啦
黑五類係要嚴刑拷問至死

我暫時冇打算走

不過如果父母黃就梗係齊上齊落啦
藍嘅就移民前做個孝子，
送佢地上國內安老，成全佢地嘅愛國心。

屌你老母香港七百萬人呢d case有幾多啊
你唔好撚話咁多廢柴仔女工唔去返仲想謀住老豆老母d錢？

連登主張由得撐警藍絲自生自滅 = 同文革冇分別
藍絲撐警無差別打人 = 睇唔到
偽善到

下
而家批鬥，毒打，羞辱，燒鋪齊晒啦wo

又係中華低質文化既一例, 又唔見外國父母要靠仔女?
垃圾父母做左一世都養活唔倒自己餘生, 怪得邊個?

明既

講緊popo?

可以點?
好在既老母係黃,睇通睇透左好似一早知道我會走
層樓已經放緊盤
近幾次過去同佢食飯,次次都問我係咪移民
但係由頭到尾我冇同屋企人講過

我唔覺得個個藍絲都支持斬人

正如唔係個個黃絲都支持私了

支持斬人嘅一齊落埋地獄得未

唔撚夠講，又玩小粉紅絕招因人廢言

係架身為連登一份子嘛

原來你覺得有藍絲唔支持popo 無差別打人

咁即係原來popo同你地分別只係一個攞正牌一個會俾人拉
一個有實力一個冇實力
原來係道德層面上你地冇分別

不要了

收皮啦 柒頭 講得出唔怕被人bin啦
藍底扮撚曬野咁

真呀 不要變成怪獸

大把人話唔支持721，但唔支持裝修，叔一燒
直接被當藍絲看待

如果父母係錫自己，大家關係好既話
要自己移民個心理關口係好大既

唔識照顧自己?

屌你老母香港七百萬人呢d case有幾多啊
你唔好撚話咁多廢柴仔女工唔去返仲想謀住老豆老母d錢？

答到未啊廢柴

「 大把人」
仲多過沉默的大多數呀

cctoy最撚鍾意講乜撚地獄最熱一層留俾中立撚架嘛

黃：
自己去 settle down 先，租/買間大屋(外國居住成本平過香港) 接佢黎一齊住，生個孫俾佢玩
最好夾埋其他親戚住同一個城市無咁悶

藍：
賣樓分身家，登報脫離關係，費時佢過幾年痴撚左線斬人、借街數... 累到自己

其實呢度班連登仔係咪父母好有錢/後生
如果兩老都等你養
其實你都幾難一走了之
除非你有一筆積蓄 唔驚去到搵唔到工
話就話咩養兒防老產物
但事實係佢地養到你咁大
你唔通睇住佢地餓死？

係 一樣有 到今日都有黃絲阻膠啦 有幾奇

戀母同gay冇矛盾

戀母唔係代表你想搞你阿媽
係一種attachment
正常都會有
多與少姐

你冇睇連登仔直接假設個個父母都係藍絲兼趕佢地出門口架嘛
養佢地真係早知不如養隻狗

香港會餓死？
咪玩
老綜果班生活多姿多彩過你

多到google 下都有大把新聞睇咁囉

但你口中既
唔多見有喎

撐警既理得佢去死
有咩事咪搵狗囉

Btw 認真覆下你

文革個道德重點在於親子關係

正常觀念中 一家人點都親近過外人

所以直至今日 有父母明知個仔女殺左人 或 強姦左人 都會有幫佢請律師或瞞住

我話斬人藍絲落地獄 因為個啲唔係我呀爸呀媽
坦白講 如果好不幸地 我呀爸呀媽係個種藍絲 我都唔會希望佢地落地獄 我都會盡力保住佢地

最多請工人睇實佢地only sorry 唔係人人都可以大義滅親

有幾多藍屍會同時係個好父母人一藍腦就殘
可以俾到幾多野仔女至少我果個已經係由細到大都唔好，就算冇立場都唔帶佢走

講咁多廢話原來係養兒防老

如果好不幸地 我呀爸呀媽係個種藍絲 我都唔會希望佢地落地獄 我都會盡力保住佢地
一早估到你啦 根本乜7都唔撚知
然後單方面係度9up
班藍絲癲到撐警無差別打人 > 自己仔女呀

點都拎咗PR 同citizenship 先
如果屋企人有咩事先飛番嚟照顧佢地

利申：想移，屋企人仲後生+好錫我

老豆有老母
我得我自己一個
點解仲要諗佢哋
我自己都未搞得掂

你睇條柒頭講個d野就知根本係離地左膠

冇錢，點養佢地
到有啲錢，養咗佢地我點養仔女？
佢地做咗幾十年人食正香港最易發圍嗰條水
咁都'要我養'? 佢地應該負責返自己人生
香港地唔會餓得死人
佢地生完唔養係犯法㗎
全世界係得華人地方先有呢啲情緒勒索

就咁講錢 佢地養大你
無一百萬都要五十萬
到佢地老左無收入
唔養返佢地都講唔過去
**如果你係有積蓄/搵到工先過去就ok
我意思係零積蓄直接去闖+父母退休無錢個隻

我呀媽對我好好
寡母婆養大我
又買樓俾我
雖然真係好想死 但好對佢唔住
所以要報完恩先

咁講唔岩呀Ching
人地仔女就唔係仔女 你自己果D就係既Feel

生完仔唔養係犯法㗎
唔好成日講到咁偉大啦

因為比人斬個d唔係佢子女呀嘛
如果佢親人比藍絲斬既話
我夠膽賭撚佢仲大反應過佢口中既「文革撚」

應該咁講 我地觀念上唔同

屋企人既概念 係唔會凌駕於我對正義/大是大非既次序
係你眼中 應該叫做大義滅親

利申 我屋企人對我由細到大都係十足溫暖 並無虐待我

點計50萬出黎
呢d點睇 5皮都冇喎

我都係咁諗，you are not alone
每個人都有對自己最重要既人，你話報恩又好，話愛自己父母都好
自己點都想重要既人可以安樂咁享受人生

好希望我仔女唔會咁同我講

如果老豆老母層樓按左仲要供
綜援/生果金連樓都唔夠供
唔供唔通搬去公屋？
唔係個個老豆老母都有層樓揸手
不愁衣食
而佢地又真心對你好
理財不善都係你父母 都係養大左你
所以話呢度d連登仔老豆老母應該好有錢
無咩家庭負擔

藍屍黎，由佢地自生自滅👌

拿Ching 我講緊我老豆老母
所以我話我唔會走
唔好拎呢d例子apply to all啦

Same here
有一段時間同阿媽相依為
佢聽到我要移民之後好唔開心 話佢有病邊個睇佢
仲話自己唔會走

咩點
佢地一定想走咩
我父母都唔肯走

呢個講法有少少詭辯feel 不是推論應該正確

我諗佢係所謂中立撚？

咁事實來嘅Wo...

邊個做到當人地仔女係自己仔女？

以連燈仔窮就唔可以生仔呢個思想點會考慮屋企人

順帶一提 老豆個老豆係俾人鬥死 但佢而家一吹起愛國風 都係硬晒
我諗左好耐都唔明

殺父仇人都愛得落？

你講緊咩 睇唔明

姐係藍絲斬其他人仔女 = 睇唔到
連登有人講唔好帶藍絲父母過英國 = 文革撚

唔好以為個個藍絲都係公屋廢佬先

不過* 自膠

咁只係每個人對屋企人態度唔同

有子為父隱 亦有大義滅親 每邊都有人

睇下魯迅寫既文就明佢地呢種奴才心態

咁咪比心機搵多D錢帶佢地過去
PS 我都係咁諗

問下佢走唔走
佢唔走都要自己走架啦
唔通自己個人生要比佢綁住咩
最多寄多d錢佢請工人囉

其實我覺得唔好一野就講到洗唔洗你養點點點
講真如果父母對自己好，自己孝順既都會想同父母生活/陪佢地
始終係一家人，仲有兄弟姊妹都係

宜家唔係講緊結婚搬出去住，星期六日可以返去食飯抱下孫
移民去美國英國澳洲果啲一年都見唔到一次
不過遲早都係要走，唔捨得點都會有，只係覺得唔應該講到（每個月比錢咪得，要你養既都唔洗理啦）咁

我都好希望我仔女唔好為左我而影響到佢地自身生活同未來

但應該自己另一伴行先

咁應該全部藍絲都係史泰祖個種星球人level黎

笑柒你單方面意淫 藍絲父母會對仔女「好」

父母好愛國，做到真正中國人實好開心

緊係父母移民，你留係香港集中營搵錢佢地洗啦～

其實呢時代會變嫁，上一代覺得養父母好正常，呢一代覺得自己攪掂自己先係正常，下一代可能覺得父母送層樓俾佢先係正常。

希望你第時生左仔女之後唔會因為買唔起樓俾仔女而同你反面眾判親離啦

藍既就送返大灣區啦～
黃既就走啦，上左年紀重預去衝咩，投票救港就自行考慮啦

咁你係要用華人思維做人
我無辦法
我由阿公個代已經無乜呢啲傳統思維

來生再見啦bye

藍絲父母唔係得公屋廢佬

坦白講 香港大部分有錢人都係藍

佢地俾到嘅資源個仔女 點會少

我爸媽都係咁覺得，佢話佢地無乜幾多年命，叫我走得就好走，不過如果我走到，我會申請埋佢地走，可以一家團聚又可以幫我湊下小朋友

屋企有人想移
阿媽就話你走左邊個照顧我

如果我仔女有老婆仔女，我會同佢講老婆仔女先係佢人生要負責任嘅嘢

吾撚理

咁有錢佬多定公屋撐警廢老多呀

咁你係咪華人先

我係用普遍香港人心態黎講姐，依家連燈真係發展緊老豆應該要幫仔女俾首期呢套思維喎

咁討厭政治 咪試下共產主義鐵拳

早前食飯 老豆叫我去拎BNO
有兩手準備都好
我話你兩條友無拎 又無幫我拎
本野係英國到

香港七百萬人你搵左一隻case咁大把啊

應該一半半

用6年時間set up 咗
視乎情況接唔接佢地過去

不如你起碼將咁多年食老母住老母既還返錢再講野

「咁你係咪華人先」即係我係就要信奉返呢套？
咁你係咪唔應該反共？
再者 我都係用我覺得合理既思想去講 你係應該要諗左自己 諗左自己家庭行先
而唔係一句「父母養大你 你就應該點點點」既思維去做人

關我撚事？
佢哋有冇諗過我想唔想係香港出世

叫佢再生過,好似何鴻燊咁, 死左D大仔大女,仲有細仔細女

為左父母 累死自己？
有能力既 咪睇佢地走唔走
無能力既 能力有限既
我顧得佢地黎顧唔到自己家庭咁點？
你唔係同我講父母行先過自己家庭嘛

cls咁當初應該扑嘢戴套啦
投資涉及風險呀

嘩你呢啲真係華人賤種思維 愚孝味重
父母養大你係責任 唔係投資

老左過埋去住

你唔好同我講戶口得幾千蚊就想移民移得民既都計哂條數，如果屋企等你養就最少準備十零廿萬安家費，到時去到搵到工就再匯錢番黎，呢個世界係有樣野叫做匯款，不過如果你條數計唔掂就唔好移民，金錢始終係終極考慮因素

各有各生活囉
你會有你嘅家庭
每年咪返黎探下佢地囉，你咁有心一年2次都得添
我父母成個家族都喺澳洲，生左我之後就返香港做生意，冇咩事都冇返澳洲，返而佢地父母會返香港
依加老豆老母返左澳洲，我返香港做野
唔係殘疾的話冇話冇左邊個唔得

藍嘅都帶佢地移民做乜
留係香港或者去大灣區共享榮華啦

唔係話你一定要用咩思維，只係講緊普遍姐，你硬要用自己做特別例子冇野好講，你一定係岩哂

華人社會普遍都係華人思維有咩問題？ 關反唔反共咩事？上左腦？華人就要支持黨？台灣人都係華人，有咩抵觸

你都識話要諗家庭，咁父母算唔算家庭？ 如果你覺得老婆仔女先係家庭，咁我真係覺得你老豆老母好悲哀，生隻咁既野出黎， 同時都覺得你都好悲哀，因為你當自己仔女係家庭份子，但因為你仔女繼承左你思想，冇當過你係家庭一部分

我認同有積蓄係無所謂
講緊係無積蓄 得兩三萬
仲要靠老豆老母俾錢過去先有生活費個隻
連登仔都仲會話 家陣走佬呀 走左先啦

你父母攪到你生於咁既香港，被迫離開，咁香港就繼續留番比你父母吧啦

父母係親人
同埋講真 我唔需要我仔女要為我點點點剩
最好佢地可以有自己生活 自己世界
你都啱既 你可以有你華人思維
但你講到我咁樣就係「我父母慘 」「生左我呢隻野」又剩
你有無諗過 我父母甚至我阿公個代都已經無呢啲傳統思維

老爺奶奶都65+，日日催我哋移民
話再留喺香港佢個孫第時返學要戴紅領巾
佢得我老公一粒仔，唔想留佢哋喺香港，我個仔又先啱出世，依家仲考慮緊幾時走

老豆有射精老母有排卵，係咪要還埋d精同粒卵先叫還得哂

正常唔係應該父母移民你跟著移咩
除非本身有巴打做開專業人士
如果唔係正常都唔會有錢移

My point exactly
太多愚孝撚
孝唔係問題 孝到將自己排最後 唔理自己唔諗自己先係問題

個個都有走唔走既自由 樓主咁既用字令人產生好多想法喎

咁如果父母比自己更有米又唔想離開香港 咁算唔算樓主用字既意思 「離棄父母」？

已移民
如果佢地有興趣過嚟生活都幾好
不過佢地無咩興趣 語言不通 同自己朋友聯絡又有時差
最多每次黎住幾個月到半年

帶埋老母走

愚孝係洗腦洗出黎

弊在你一個case 都比唔到

兩三萬就算啦去到真係瞓火車站咩

個個網上扮哂理性決斷😂😂

邊度統計出黎既數據？

一路行動一路諗啦，我都行動緊

你唔走先遲啲佢地想走都未必走到

無統計 我感覺

如果你想講公屋廢佬比較多 我諗都只係你認為 你感覺

根本養父母係一件華人ON事黎，你仲諗咁多？都未計佢係黃定藍

我話如果你冇當過父母係家庭一部分既話，你父母好撚慘姐，咁你話你有當佢地係一部分，理得你有冇俾過家用，有佢地心就得啦。

你父母思維跟得咁前咁咪最好囉，但我想講既係，你覺得自己顧自己呢套仲可以行幾耐？上一輩普遍興養父母，呢一輩興自己搞掂自己，咁下一輩呢？ 如果你仔女因為你唔幫佢地俾首期而同你斷六親你會點諗？

賣你老豆老母去老人院就得啦
美國會照顧佢地

我感覺

我以區議會計
藍個邊一百萬票
姐係你想講香港有50萬有錢佬？

帶埋去
全家黃 一齊贏一齊衝

有咩實際行動？

好多人講移民當講到好易咁
一黎去到第二到又唔知自己適唔適合
二黎屋企人個d又唔知點算好
仲有移民真係要洗好撚多錢
d兒登仔咪當移民係好撚簡單嘅野咁想講就講on99

個邏輯係？

以前都會可憐佢地諗不如帶埋佢地走，依兩年之後無論佢地藍黃都唔理啦，佢地留低嘅蘇州糞/共業叫佢地一代自己執返，成世人都咁順利係要捱下咖啦

Show blocked user

有對識諗嘅老爺奶奶都好值得帶佢地走

睇來點定義"有錢"啦
如果你話 住山頂先係 咁一定少
但如果定義小康中產住私樓 咁好多
btw 拎區選來計唔準 因為有錢藍絲是離地的 佢地唔會投票 投票 係晒鳩佢地時間 佢地唔介意邊個做區議員因為根本影響唔到佢地

係走難

我都係 仲話我自私

養兒防老？

話要養老豆老母根本係窮撚
講乜撚移民

上連登咁認真做乜 有能力移民點會輪到連登仔唔係冇嘅不過一定少數囉 但日日就出嚟講移民點點 走唔到講咁多做乜撚嘢撚嘢

原來有人同我一樣

咁撚窮生我喺個垃圾地方 仲想人照顧?
唔撚趕佢地出門口已經算好

我都係如果俾佢知道我想走，一定會嬲咗我

當初應該落左你

係有錢, 咁點?
你屋企既事係你自己既事, 唔好放把呎係人地到

同你不利數據 = 唔準

你屋企有錢都係你既事
我勸緊屋企無錢既人
唔好放把呎係人地到
一陣無錢班人睇到你地講d離地野
真係以為由得窮老豆老母自生自滅係理所當然

係咪真係會自生自滅咁淒涼呀, 咩年代

最鐘意就話：家陣走難呀 仲諗
到你過到去無錢訓街 上黎連登開post
又會話你抵死 無錢學咩人移民

太多中學雞啦思想簡單兒登仔

我講嗰個朋友話諗住係屋企附近（同一條村）買間屋陪屋企人
唔係exactly住係同一間屋
但係我諗佢同普通香港人諗法都一樣
出發點可能唔同囉
佢係因為想同自己最親既人一齊住
同有啲香港人為責任做係有分別既

事實上真係唔難
我會建議係香港搵定工過外國
又唔駛一定搵到先過
但係最少俾自己知道個market要咩人先
過到去都無咁驚
知道有fg非專業行業都可以係香港搵到外國工先過去
都係嗰句 唔試唔會知自己得唔得

你估好撚想出世?

點解你要迫兩老做漢奸啊？梗係送番大湾区啦

自私得過以前唔出黎話要自決、要獨立
自私得過佢地90年代移民易過依家咁多都唔拎返本外國護照

抵佢無仔送終

要好好珍惜你父母

我哋依家為左自己未來搬去一個宜居地方
唔通我要為左顧住佢地放棄我自己人生？
咁係咪要俾啲廢老拖累我未來先合愚孝撚意🥺

由9佢死囉

連登仔: 係囉 唔識出去執紙皮呀無見人地街到活到老做到老啲呀婆幾勤力

文革係佢鬥死自己老豆梗係冇問題啦

食正香港經濟發展最高速個幾十年都一窮二白仲要撐警
得罪講句 比一蚊家用都嫌多

你父母有咩問題？殘障？老人痴呆？照顧唔到自己？

你咁講因住比愚孝撚屌你

又話香港藍絲好多有錢佬？

父母留港,, 子女移民先係大贏家
諗唔通既父母其實由佢自生自滅更好, 到移民安定落黎先慢慢寄小小生活費比佢地就原諒你

如果真係有咁既父母
會更加唔想放低佢地

係呀 但都有窮人架嘛

無 我一直都無話反對大家移民定點

甚至無話要大家照顧父母

純粹講左句氣氛似文革 大家因政治立場 對家人產生憎恨

就有有心人起晒鋼可能講中左 但又唔想認

因為樓主都係「藍」

叫佢地繼續打工養自己

叫佢地搵民建聯救濟就岩

咪咁講 唔係個個都同父母關係咁疆

真呀

藍絲斬人 / 篤自己仔女 / 踢佢地出口 = 唔係文革
連登仔主張去英國唔好帶呢d仆街藍絲 = 文革

會比上面條賤種偽善狗屌老母

老豆老母供左我岀國讀書
宜家bno開門，佢哋同我講因為供左我岀去讀書，加上一個下年退休，另一個已經退左休幾年。
如無意外都應該唔夠錢去英國5+1。
宜家每次打電話尼都叫我有咩事都唔好返香港，留喺外國發展，話佢哋搞得惦，叫我有餘力都幫左啲同路人先
講到好似以後都見唔到或者上次機場一別便是十年咁
宜家好撚勤力讀緊書，唔同啱啱岀國嗰陣每星期落club玩，宜家做少左好多無謂野
利申：一路同屋企人關係好撚好

上面話人愚孝個啲 全部都係無老豆老母養架 係街度拾垃圾食大架

其實一個人係異地生活都唔易 不過此地不易久留 加油

得啦得啦

就照你講咁啦 既然你都認同就得

不過唔係個個都做到

明既 偽善撚

黃 帶埋一齊走

藍絲廢老 自己走，
每月過2000生活費俾佢自給自足

會比上面條偽善撚屌你「文革批鬥」

香港真係仲好受孝道影響
人地外國好多都係老豆老母係鄉村城市 仔女出大城市打工生活
我就buy外國果套 自己多返啲主導權係自己生命到

父母都有能力有bno
佢哋想移都可以移

Sor見到香港好多人嘅思想停左係清朝咁

認同呀，咁你都係你父母要負責任同最重要既人

一齊走

on9連登思想，孝順都唔俾

父母係藍

完

孝順緊係好，但有無諗過點解要考順?

我唔係揾交嘈，我係見呢個post咁，於是突然想問呢個問題…唔少外國/民族無我地咁强調要考順，更加强調要獨立，點解會咁?大家各有咩優點缺點?

普遍黎講歐美日都係父母老左都係自己繼續生活，但香港就講到要照顧父母，除非自理唔到，唔係點解要用「照顧既心態」?(自理唔到都唔會辭職照顧佢喇…)

明白，你呢個case戀母絕對唔出奇

但ching，認真講句，如果你有心想改變你嘅人生
跳出呢一個戀母情意結係好重要嘅一個Turning point

媽媽呢個角色對你前半生嘅影響實在太大

真心想問
如果有能力俾自己走
但未必有能力帶埋父母走
你地係咪真係寧願留底都唔走
或者自己家庭同父母
你地係咪個啲父母行先既人黎
「父母養你咁大」呢啲說話真係累死自己講真

你咪講笑
我發現真係好多人係仲有呢種華人思想
我諗佢地父母同自己家庭真係有人會揀父母行先

我講既愚孝
係指能力有限
但有啲寧父母行先過自己同自己家庭既人
再者 你都想你小朋友第時係有自己生活 自己世界 唔希望自己會成為佢地一個製肘啦

咁如果能力有限老婆同父母你揀邊邊行先？

咪係
係咪個個連登仔都當老豆老母仇人
細個日日比老豆飲醉酒打

我都係
已切
嚟緊係術後治療

就算唔彊都應該諗左自己先啦吓話
除非你好有能力啦
唔係既你應該諗自己 自己家庭行先

我父母都付出左好多，所以先想報答佢地，就算冇能力報答，都起碼想陪伴。

又怕格硬帶埋佢地移民，佢地唔適應仲辛苦

上年有個女仔廿幾歲, 成副身家兩萬蚊一支竹走去英國, 到步第3個禮拜搵到份工做店員, 成功安置到自己

請問樓豬以前嘅人係點移民？

無既，每期六合彩都最少有人中二三獎，但果個唔係你囉，人地有運氣唔代表你都有運氣，當然搵工都講經驗同面試表現，不過運氣真係好重要...你有無係外國搵過工？

我未去過英國唔知當地就業情況係點，不過我係澳洲識大把台灣人都搵唔到工要翻台灣，當然都有人搵到工，不過果個未必係你囉，有d明明英文唔差又有餐廳經驗都無人請，有d連英文都唔識多個都有人請

養兒防老呢個概念已經屌到口臭

老而不死是為賊, 當一個廢老去到冇辦法自理既狀況, 係應該自己思量後路而唔係拖仔女落水. 格硬要仔女陪自己終老既咁係自私

一來仔女點知要照顧你幾耐, 你仲有十年命先死我唔通要睇足你十年? 我唔使搵食呀?
二來佢個陣已經係一個廢人, 佢仲有咩價值要我照顧?

念在佢係自己父母? 好笑, 一係請工人一係老人院, 完

得返半杯水同仲有半杯水既角度，我只係想講個成功案例出黎銀行冇乜錢去都唔係百份百死緊，俾d鼓勵大家。

去異地重新黎過，兩萬蚊，一係得，一係唔得，有五十五十對我黎講個機率覺得幾好，一半機率已經唔錯了。

而且如果本身銀行已經冇乜錢，得一萬兩萬，係咪更應該破釜沉舟，開頭搵第一份工乜都肯做，倒屎又好，洗大餅又好，最低工資又好，確保有收入，以家講緊要走難，馬死落地行，乜都做住先再慢慢搵過份岩心水既工，咁點都唔洗訓街呱？乜都肯做既話其實好難話搵唔到工然後燒晒積蓄死死氣返香港

你老母有錢比你首期就可以帶埋一齊走，否則窮人生仔正仆街

黃藍是政見，移民是良知

就算佢地唔係廢老
「久病床頭無父子」呢句說話我阿公都識講
無可能為左上一代犧牲自己或者下一代

係上上一代. 上一代食正經濟起飛, 而家收皮期點會係面對相同問題

拖後腿

你都啱既，本身冇乜錢既話真係無本錢可以輸值得一搏既
不過我想講你肯洗大餅都無人請，我之前係唐人街搵過洗大餅都唔請勁sad, 掃地都無人請

佢哋咁愛國支持政府緊係留佢地起香港享受綜緩福利

連登仔係咁屌人養兒防老，到最後發現個兒原來係自己

呢個回力鏢痛唔痛？我差啲以為自己上錯網

父母正常係希望子女健康快樂，行自己嘅路，冇話報唔報答。佢地都唔想阻你過自己嘅人生。

你有孝心想照顧佢地另一回事。

佢地係獨立個體，你情感上想帶埋佢地移民，但佢地唔想都要尊重佢地放手，唯有係其他地方補償。

其實一啲都唔少，只不過睇年紀同人生階段，同佢地一般有地域問題。
搬出去自己住唔等於唔想返自己國家陪自己父母。

我咪講緊得華人先會覺得一定要痴住父母住先叫孝順囉

我啲保險都寫曬呀媽名

我係回你依part:
我識啲歐洲人都會想返自己國家陪自己屋企人
比例上一定少好多先...

至於華人先會覺得一定要痴住父母住先叫孝順囉
咁講有啲公平，主要係同社會結構，地理環境而造成環境有關多啲.

一蚊都唔比由佢死

你都講得岩佢都都係叫我自己移民，開始新生活，叫我唔好擔心佢地。

不過我媽曾經講過一句令我幾心酸既說話：你移左民第時有小朋友，我就冇得一齊湊下孫喇

可能老人家始終都希望可以同孫玩下諗緊如果真係移民點樣可以平衡下

佢地始終係同一個國家，最多唔同城市，同移民唔同既

你先移過去，親身證明移民令生活更好，
佢地有信心後自然會過來

邊度？

More

你父母好好同愛你. 冇人知道未來，也許一旦你有小朋友，佢地會肯搬到你度都唔定。

可能絲打係感性啲, 不過移民又唔係永遠冇得見 ，況且今時今日有更多的保持聯繫的方法，有internet/video call etc. 俾以前啲人好好多. 又可以買平機票互相探望，又可考慮係暑假擺啲細路係香港俾你父母帶，或者佢地又可以去你到住番3,5,7個月。

Together

佢地肯走先走
唔肯都盡頂住先
最多拎左居留權先

問你老豆老母當初走難落香港個陣，佢地老豆老母點

好撚痴線一定日日係房廳都唔出 老母叫佢出黎食飯就大大聲屌自己老母嘅毒撚

話外國人都會痴父母重家庭嘅人，有冇諗過人地生存空間有幾大？喺香港住劏房/豆潤公屋講乜撚嘢家庭樂，我老母恨不得我搬出嚟住間房冇咁迫 準時交家用就得，移咗民咪匯錢囉，得閒返嚟探下佢

嘩一個老人家自己去好辛苦wor, 唔可以一齊去？

有冇人知邊個國家係可以申請埋父母過去？

加拿大你可以抽獎
抽唔中都有super visa留兩年
但要買醫療保險

所以盡考道陪埋佢地
中間準備好所有嘢
想走又得 唔走又得
等佢地百年後先走

當年中共早就放風搶香港
你老竇老母又有冇諗過你生出黎你點

歐洲有冇國家都有？

其實咩國家都得架啦唔係咩，不過要申請人攞左身分先可以申請父母過去

歐洲大部分都唔得，只係配偶同未成年子女. 除非你父母冇左你係隔離生活唔到

好多國家唔想你嘅父母老人造成當地負擔, 一般都係唔鼓勵，要証明你父母係經濟或日常起居只可靠你先得，無法自己係原居地生存。即使有經濟証明你父母而家唔會造成負擔,都會驚将來有變，好難批。

無錯，理論上有途徑，但現實。。。

但想接父母過黎 唔想dum低佢地係香港..

大把人想接父母去歐洲，不過真係冇咩可能. 如果有兄弟姐妹既基本上99% 冇機會.

有d國家話可以一個family一齊走，即係老人家名申請，幾房一齊走咁，不過果d國家你唔會想去囉

奴隸既心理係好撚難明，可能你未係支那地獄生活過真係想像唔到

咁係咪應該去加拿大好d 但果邊愈黎愈多移民 驚過多5-6年 門檻都改埋

你老豆老母有冇BNO呀?

冇

Bring them together